# _SA_Practicas

José Francisco Puac Ixcamparic
201700342

Repositorio de Prácticas Software Avanzado

# [SA] Documentación de Uso Práctica 7

Último commit realizado (antes de subir los cambios del README a master): https://gitlab.com/Puac235/_SA_Practicas/-/commit/e6408c17e4d74db2b8442c92a7f366b8dde13abf
Sonarqube en VM: http://35.226.26.19:9000/projects
El repositorio de artefactos se puede acceder mediante los pipelines realizados correctamente en Gitlab CI. Estos pueden visualizarse en los pipelines al lado derecho para ser descargados los artefactos.

![Capturas/IMG19.png](Capturas/IMG19.png)

Link pipelines: https://gitlab.com/Puac235/_SA_Practicas/-/pipelines


## Artefacto

Para utilizar la práctica es necesario realizar los siguientes pasos:

- Tener instalado npm y nodejs.
- Dirigirse a la ubicación de las carpetas Cliente, Repartidor, Restaurante y EBS.

![Capturas/IMG.png](Capturas/IMG.png)

- Para todas las carpetas:
    - Ingresar a la carpeta
    - Descomprimir el archivo "artifact.js" de cada microservicio, para obtener los archivos necesarios para ejecutarlo.
    - Ejecutar el comando "node server.js" para levantar el microservicio en su puesto respectivo.

![Capturas/IMG17.png](Capturas/IMG17.png)

![Capturas/IMG18.png](Capturas/IMG18.png)


## Archivos para Funcionamiento del Artefacto

### GULPFILE.JS
Archivo utilizado para la creación del artefacto.

![Capturas/IMG15.png](Capturas/IMG15.png)

## CREACIÓN DEL ARTEFACTO

En cada carpeta del microservicio, ejecutar el comando "gulp" para generar el artefacto en la carpeta dist, y posteriormente comprimirlo en el archivo "artifact.zip"

![Capturas/IMG14.png](Capturas/IMG14.png)

![Capturas/IMG16.png](Capturas/IMG16.png)

## Funcionalidades del Software

Estas funcionalidades pueden ser testeadas a través de Postman.

### Ejecución de Artefactos

![Capturas/IMG4.png](Capturas/IMG4.png)

### Cliente
- Solicitar pedido al restaurante

```json
POST http://localhost:3000/esb/client/pedido
{
    "idCliente" : 2,
    "idProducto" : 2,
    "direccion" : "Ciudad de Guatemala",
    "precio" : 46,
    "cantidad" : 3
}

Respuesta:
{
    "status": true,
    "code": 200,
    "data": {
        "idCliente": 2,
        "producto": "Pollo",
        "direccion": "Ciudad de Guatemala",
        "precio": 46,
        "cantidad": 3
    },
    "msg": "Producto Solicitado exitosamente."
}
```
![Capturas/IMG5.png](Capturas/IMG5.png)
- Verificar estado del pedido al restaurante

```json
GET http://localhost:3000/esb/client/restaurante
{
    "idPedido" : 2
}
Respuesta:
{
    "status": true,
    "code": 200,
    "data": {
        "result": {
            "idPedido": 2,
            "idCliente": 1,
            "producto": "Refresco",
            "direccion": "Mixco",
            "precio": 23,
            "cantidad": 7,
            "estado": "Preparándose"
        }
    }
}
```
![Capturas/IMG6.png](Capturas/IMG6.png)
- Verificar estado del pedido al repartidor

```json
GET http://localhost:3000/esb/client/repartidor
{
    "idPedido" : 3
}
Respuesta:
{
    "status": true,
    "code": 200,
    "data": {
        "result": {
            "idPedido": 3,
            "idCliente": 5,
            "producto": "Pollo",
            "direccion": "Ciudad de Guatemala",
            "precio": 53,
            "cantidad": 1,
            "estado": "Entregado"
        }
    }
}
```
![Capturas/IMG7.png](Capturas/IMG7.png)
### Restaurante
- Recibir pedido del cliente

```json
GET http://localhost:3000/esb/restaurant/pedido
{
    "idPedido" : 1
}
Respuesta:
{
    "status": true,
    "code": 200,
    "data": {
        "result": {
            "idPedido": 1,
            "idCliente": 3,
            "producto": "Arroz",
            "direccion": "Ciudad de Guatemala",
            "precio": 42,
            "cantidad": 4
        }
    },
    "msg": "Pedido Recibido a Restaurante Exitosamente."
}
```
![Capturas/IMG8.png](Capturas/IMG8.png)
- Informar estado del pedido al cliente

```json
POST http://localhost:3000/esb/restaurant/cliente
{
    "idPedido" : 2
}
Respuesta:
{
    "status": true,
    "code": 200,
    "estado": "Preparándose",
    "idPedido": 2
}
```
![Capturas/IMG9.png](Capturas/IMG9.png)
- Avisar al repartidor que ya está listo el pedido

```json
POST http://localhost:3000/esb/restaurant/listo
{
    "idPedido" : 3
}
Respuesta:
{
    "status": true,
    "code": 200,
    "estado": "Listo",
    "idPedido": 3,
    "msg": "Pedido Listo para el Repartidor."
}
```
![Capturas/IMG10.png](Capturas/IMG10.png)
### Repartidor
- Recibir pedido del restaurante

```json
GET http://localhost:3000/esb/deliver/pedido
{
    "idPedido" : 1
}
Respuesta:
{
    "status": true,
    "code": 200,
    "data": {
        "result": {
            "idPedido": 1,
            "idCliente": 3,
            "producto": "Arroz",
            "direccion": "Ciudad de Guatemala",
            "precio": 42,
            "cantidad": 4
        }
    },
    "msg": "Pedido Recibido a Repartidor Exitosamente."
}
```
![Capturas/IMG11.png](Capturas/IMG11.png)
- Informar estado del pedido al cliente

```json
POST http://localhost:3000/esb/deliver/cliente
{
    "idPedido" : 2
}
Respuesta:
{
    "status": true,
    "code": 200,
    "estado": "En Camino",
    "idPedido": 2
}
```
![Capturas/IMG12.png](Capturas/IMG12.png)
-  Marcar como entregado

```json
POST http://localhost:3000/esb/deliver/entregado
{
    "idPedido" : 2
}
Respuesta:
{
    "status": true,
    "code": 200,
    "estado": "Entregado",
    "idPedido": 2,
    "msg": "Pedido entregado al Cliente exitosamente."
}
```
![Capturas/IMG13.png](Capturas/IMG13.png)